[配樂] 究竟有配樂先定有剪接先？

以Hans Zimmer X Christopher Nolan
通常都奇幻緊湊
例如Inception/Batman/Intersteller

睇戲嗰陣又夾得啱啱好

日劇木村搭菅野祐悟/延近輝之/服部隆之/佐藤直紀
通常都係輕快 例如 I’m Home
又有比較嚴肅 例如 華麗一族

成日起歌時間啱啱好

又或者近排既The Queen Gambit
捉期同音樂同步推進

所以
究竟係配樂先定有剪接行先？

有冇人知？

不嬲都係作晒曲先，

然後劇組聽住首歌跟住個節奏拍戲，剪接都唔撚洗

即係好似半澤直樹
係跟住配樂拍？

我都係一樣選擇左音樂先 ～

兩個做法，一係配樂家會先攞到劇本，然後創作啲ost 出嚟，一係就會套戲剎科之後，拎住first cut (一般有3-5個鐘片長)去作ost, 之後音效剪接再剪入去正片

更係有剪接 有畫面
再design 咩 music 都襯呢段野

現實係叫人剪過條片
易過叫作曲家改過首歌

剪接條友都係收齊嘢死衝爛衝

普通剪片就搵BGM再將footage跟音樂剪落去
視乎情況加音效

電影有專人配樂就唔知

作曲係production
剪片係post production

留名睇行內人分享

推

套套都Baby Driver/ Once Upon a Time in the West咩

如果大製作作曲家基本由頭跟到落尾，之後到有定剪先會開始加配樂，所以應該係有剪接先

無有錯
作音樂個個會一直跟住個流程
直至到條片剪好曬決定曬先開始寫/砌返好音樂
音樂往往係成個流程入面得最少時間完成
好慘

利申，以前讀過

利申，鳩upper

依家好興temp music
導演會喺剪片嘅時候用住其他電影配樂做底/reference
之後鍾意咗就會叫作曲家跟住作變相抄歌
此風不可長